% @Source RP
% @Difficulté 2
Christelle a placé, le 1er janvier 2024, \Eu{1500} sur un compte d'épargne rémunéré à $5,5 \%$.
On note $u_n$ le capital au 1er janvier $\num{2024} +n$. On a donc $u_0 = \num{1500}$.

\begin{enumerate}
  \item Calcul de $u_1$ et $u_2$.
        Augmenter une quantité de $5,5\,\%$ revient à multiplier le capital par $1,055$.
        \begin{align*}
          u_1 & = u_0 \times 1,055        & u_2 & = u_1 \times 1,055          \\
              & = \num{1500} \times 1,055 &     & = \num{1582,5} \times 1,055 \\
              & = \num{1582,5}            &     & = \num{1669,5375}           \\
        \end{align*}

  \item Le premier terme de la suite est $u_0 = \num{1500}$ et à chaque étape,
        on multiplie le terme courant par $1,055$. On peut donc écrire la définition par récurrence de la suite \suite :
        \[
          \begin{cases}
            u_{n+1} = 1,055 \times u_n \\
            u_0 = \num{1500}
          \end{cases}\]
  \item À l'aide d'une calculatrice, on définit la suite à l'aide de la définition
        précédente :

        \begin{center}
          \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{1STLExoSuites03-img01.png}
        \end{center}

        puis on accède au tableau de valeurs

        \begin{center}
          \includegraphics[width=0.8\columnwidth]{1STLExoSuites03-img02.png}
        \end{center}

        On peut voir que le capital de Christelle dépasse \Eu{2000}
        pour $n=6$, soit en $2030$.

  \item D'après la définition par récurrence de la suite \suite
        on peut dire que :
        \begin{align*}
          u_0 & = \num{1500}                              \\
          \\
          u_1 & = u_0 \times 1,055                        \\
          u_1 & = \num{1500} \times 1,055                 \\
          \\
          u_2 & = u_1 \times 1,055                        \\
          u_2 & = \num{1500}  \times 1,055 \times 1,055   \\
          u_2 & = \num{1500}  \times 1,055^2              \\
          \\
          u_3 & = u_2 \times 1,055                        \\
          u_3 & = \num{1500}  \times 1,055^2 \times 1,055 \\
          u_3 & = \num{1500}  \times 1,055^3              \\
        \end{align*}

        Il semble qu'une expression possible de $u_n$ en fonction de $n$ soit 
        pour tout $n\in\N$ :
        \[ u_n = \num{1500} \times 1,055^n \]
\end{enumerate}